theorie, Leitbild, Strategisch, shared Vision

Theorie, Leitbild算是理论性的东西。研究也算在里面。涉及到实施和各个层面考量的，就得叫Strategisch的了。经过参与程序的Vision就是 shared Vision了。有些理论和Leitbild经过宣扬和交流沟通也能变成有实施能力的东西，其存在潜力或者潜在性能，但是其实没有唯一必然性。类似shared vision，我管这个叫真理炮制过程，或者叫必然性构建过程。有些学者一方面擅长理论的生产，还擅长这个构建过程。这上下是有裂缝的。